<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="breath">
        <item>
        1. התחילו בהתמקדות בנשימה שלכם. שאפו ונשפו עמוק, והקשיבו לקול הנשימה
        שלכם בזמן שאתם עושים זאת.
        </item>
        <item>
        2. ספירת נשימות: תספרו כל שאיפה ונשיפה עד 10, ואז התחילו שוב ב-1. מקדו את
        מחשבותיכם בספירת כל נשימה.
        </item>
        <item>
        3. ספירת נשימות: קחו 10 נשימות עמוקות, שאפו בספירה של 4, ונשפו בספירה של
        6.
        </item>
        <item>
        4. שאפו עמוק ודמיינו שאתם נושמים אנרגיה חיובית ומוציאים אנרגיה שלילית.
        </item>
        <item>
        5. קחו 3 נשימות איטיות ועמוקות, התמקדו בנשיפה שלכם בכל שחרור של נשיפה
        אתם מוציאים בכל פעם מחשבה אחרת שמדאיגה אתכם
        </item>
        <item>
        6. שאפו עמוק בספירה של 5, החזיקו לספירה של 5, ואז נשפו לספירה של 7.
        </item>
        <item>
        7. קח 5 נשימות עמוקות, שאפו בספירה של 4, החזק לספירה של 4, ונשפו
        לספירה של 6.
        </item>
        <item>
        8. שאפו עמוק והחזיקו לספירה של 4, ואז נשפו לאט לספירה של 6.
        </item>
        <item>
        9. קחו נשימה עמוקה ודמיינו שאתם נושמים רוגע ומוציאים מתח.
        </item>
        <item>
        10. שאפו עמוק לספירה של 5, החזק לספירה של 3, ואז נשף לספירה של 6.
        </item>
        <item>
        11. קח 3 נשימות עמוקות, שאפו בספירה של 4, החזק לספירה של 2 ונשוף לספירה
        של 6.
        </item>
        <item>
        12. שאפו עמוק ודמיינו שאתם נושמים ברוגע ונושפים בלאגן או דאגה שיש בכם.
        </item>
        <item>
        13. קח 5 נשימות איטיות ועמוקות, התמקדו בנשימה שלכם והשתחררו ממחשבות
        שליליות.
        </item>
        <item>
        14. שאפו עמוק והחזיקו ספירה של 4, ואז נשפו באיטיות לספירה של 8.
        </item>
        <item>
        15. קחו נשימה עמוקה ודמיינו שאתם נושמים פנימה
        </item>
        <item>
        16. ספירת נשימות: קחו 3 נשימות עמוקות, שאפו בספירה של 4, ונשפו בספירה של 8.
        </item>
        <item>
        18. נשימה מודעת: נשמו עמוק, ובזמן שאתם נושפים, דמיינו שאתם משחררים את כל
        המתח והמתח שלכם.
        </item>
        <item>
        19. ספירת נשימות: קחו 5 נשימות עמוקות, שאפו בספירה של 4, החזיקו לספירה של
        2, ונשפו לספירה של 6.
        </item>
        <item>
        20. ספירת נשימות: שאפו לאט לספירה של 5, ואז נשפו לאט לספירה של 7.
        </item>
        <item>
        21. קחו 10 נשימות איטיות ועמוקות, התמקדו בנשיפה שלכם ותנו למחשבות שלכם
        להיסחף.
        </item>
        <item>
        22. שאפו עמוק והחזיקו למשך 5 שניות, ולאחר מכן נשפו לגמרי ובאיטיות למשך 8
        שניות.
        </item>
        <item>
        23. קחו נשימה עמוקה ודמיינו שאתם נושמים ברוגע ושלווה.
        </item>
        <item>
        24. קחו 3 נשימות עמוקות, שאפו בספירה של 4, החזיקו לספירה של 2 ונשפו
        לספירה של 8.
        </item>
        <item>
        25. שאפו עמוק לספירה של 5, החזיקו לספירה של 3, ואז נשפו לספירה של 7.
        </item>
        <item>
        26. קחו 5 נשימות איטיות ועמוקות, ודמיינו שאתם נושמים רוגע ומוציאים לחץ.
        </item>
        <item>
        27. שאפו עמוק והחזיקו ספירה של 4, ואז נשפו באיטיות לספירה של 8.
        </item>
        <item>
        28. קחו נשימה עמוקה והחזיקו לספירה של 5, ואז נשפו לאט והשלימו לספירה של
        7.
        </item>
        <item>
        29. נשמו עמוק ואיטיות, התמקדו בנשימה שלכם והרפו מכל מתח בגופכם.
        </item>
        <item>
        30. נשימת בטן: הניחו יד אחת על הבטן ונשמו עמוק, תוך התמקדות בהרחבת הבטן
        בכל שאיפה וכיווץ אותה בכל נשיפה.
        </item>
        <item>
        31. סריקת גוף: עצמו עיניים והתמקדו בכל פעם בחלק בגופכם. בזמן שאתם שואפים,
        התמקדו באזור מסוים בגופכם ובזמן הנשיפה, שחררו כל מתח באזור זה.
        </item>
        <item>
        32. נשימה מרובעת: שאפו לספירה של 4, עצרו את הנשימה לספירה של 4, נשפו
        לספירה של 4, והחזיקו את הנשימה לספירה של 4. חזור על מספר מחזורים.
        </item>
        <item>
        33. נשימת נחיר אחד: השתמש באגודל כדי לסגור נחיר אחד ולשאוף דרך הנחיר השני.
        לאחר מכן, סגרו את הנחיר השני עם האצבע ונשפו דרך הנחיר הראשון. חזרו על
        מספר מחזורים.
        </item>
        <item>
        34. נשימת נחיר חלופית: השתמשו באגודל כדי לסגור נחיר אחד ולשאוף דרך הנחיר
        השני. לאחר מכן, סגרו את הנחיר השני עם האצבע ונשפו דרך הנחיר הראשון. שאפו
        דרך הנחיר הראשון, ואז נשפו דרך הנחיר השני. חזרו על מספר מחזורים.
        </item>
        <item>
        35. מודעות לנשימה: התמקדו בנשימה שלכם והבחינו בתחושת האוויר הנכנס ויוצא
        מהגוף שלכם.
        </item>
        <item>
        36. נשימת אוקיינוס: שאפו דרך האף ספירה של 4, ואז נשפו דרך הפה ספירה של 6 או
        8, תוך יצירת צליל &quot;הא&quot; כמו גלי האוקיינוס.
        </item>
        <item>
        37. מדיטציה מודרכת: עקבו אחר מדיטציה מודרכת שמובילה אותך בסדרה של תרגילי
        נשימה מודעת.
        </item>
        <item>
        38. מנטרה לנשימה: בחרו מילה או ביטוי וחזרו עליהם לעצמכם בזמן שאתם שואפים
        ונושפים.
        </item>
        <item>
        39. הדמיה מודעת: דמיינו סצנה שלווה, כמו חוף או יער, והתמקדו בנשימה שלכם בזמן
        שאתם מדמיינים אותה.
        </item>
        <item>
        40. הליכה מודעת: צאו לטיול והתמקדו בנשימה שלכם תוך כדי הליכה. שאפו כמה
        צעדים, ואז נשפו כמה צעדים.
        </item>
        <item>
        41. תנועה מודעת: תרגלו יוגה או תרגול תנועה עדין אחר, והתמקדו בנשימה שלכם תוך
        כדי תנועה.
        </item>
        <item>
        42. מיקוד בנשימה: התמקדו אך ורק בנשימה שלכם ותנו לכל שאר המחשבות לחלוף
        ללא שיפוט.
        </item>
        <item>
        43. שתיית תה/קפה/שייק מודעת: קחו כמה נשימות עמוקות בזמן שאתם מכינים כוס
        תה או קפה, ואז התמקדו בתחושות של התה בזמן שאתם שותים אותו.
        </item>
        <item>
        44. מקלחת מודעת: התמקדו בנשימה שלכם בזמן שאתם מתקלחים ותנו לתחושת
        המים על העור שלכם לעגן אותכם ברגע הנוכחי.
        </item>
        <item>
        45. אכילה מודעת: קחו כמה נשימות עמוקות לפני האכילה והתמקדו בתחושות האוכל
        בפה.
        </item>
        <item>
        46. נסיעה מודעת: התמקדו בנשימה שלכם בזמן שאתם נוסעים למקום מסוים.
        </item>
        <item>
        47. המתנה מודעת: קחו כמה נשימות עמוקות בזמן המתנה בתור או לפגישה.
        </item>
        <item>
        48. הכרת תודה: קחו כמה נשימות עמוקות והתמקדו בדברים בחייכם שאתם אסירי
        תודה עליהם.
        </item>
        <item>
        49. מעבר מודע: קחו כמה נשימות עמוקות בזמן שאתם עוברים מפעילות אחת לאחרת.
        </item>
        <item>
        50. ויסות רגשות מודע: התמקדו בנשימה שלכם כאשר אתם חווים רגשות עזים,
        השתמשו בה כדי להרגיע ולבסס את עצמכם.
        </item>
        <item>
        51. הרפיה מודעת: השתמשו בנשימה כדי להנחות את גופכם למצב של הרפיה.
        התמקדו בשחרור המתח בכל נשיפה.
        </item>
        <item>
        52. שינה מודעת: השתמשו בתרגילי נשימה כדי להרגיע את הנפש והגוף שלכם לפני
        השינה.
        </item>
        <item>
        53. האזנה למוזיקה מודעת: האזינו למוזיקה מרגיעה והתמקדו בנשימה שלכם כשאתם
        נותנים למוזיקה להרגיע את הנפש והגוף.
        </item>
        <item>
        54. טיול טבע מודע: צאו לטיול בטבע והתמקדו בנשימה שלכם בזמן שאתם קולטים את
        המראות, הקולות והריחות שסביבכם.
        </item>
        <item>
        55. חמלה עצמית מודעת: קחו כמה נשימות עמוקות והתמקדו בשליחת אהבה וחמלה
        לעצמך.
        </item>
        <item>
        56. חיבור מודע: קחו כמה נשימות עמוקות והתמקדו בחיבור שלכם לאחרים, ודמיינו
        רשת של חיבור הדדי שמאחדת את כולנו.
        </item>
    </string-array>
</resources>